En 2018, 2019 et 2020, les plafonds de crédits alloués aux missions du budget général de l'Etat, hors contribution du budget général au compte d'affectation spéciale « Pensions », hors charge de la dette et hors remboursements et dégrèvements, ne peuvent, à périmètre constant, excéder les montants suivants, exprimés en milliards d'euros courants :

<div><div align="center"><table border="1"><tr><th>
Crédits de paiement</th><th>
Loi de finances pour 2017</th><th>
Loi de finances pour 2017


(format 2018)</th><th>
2018</th><th>
2019</th><th>
2020</th></tr><tr><td align="left">
Action et transformation publiques</td><td align="right">
0,00</td><td align="right">
0,00</td><td align="right">
0,02</td><td align="right">
0,28</td><td align="right">
0,55</td></tr><tr><td align="left">
Action extérieure de l'Etat</td><td align="right">
2,86</td><td align="right">
2,86</td><td align="right">
2,86</td><td align="right">
2,75</td><td align="right">
2,69</td></tr><tr><td align="left">
Administration générale et territoriale de l'Etat</td><td align="right">
2,49</td><td align="right">
2,49</td><td align="right">
2,15</td><td align="right">
2,14</td><td align="right">
2,30</td></tr><tr><td align="left">
Agriculture, alimentation, forêt et affaires rurales</td><td align="right">
3,15</td><td align="right">
2,79</td><td align="right">
3,18</td><td align="right">
2,88</td><td align="right">
2,84</td></tr><tr><td align="left">
Aide publique au développement</td><td align="right">
2,58</td><td align="right">
2,59</td><td align="right">
2,68</td><td align="right">
2,81</td><td align="right">
3,10</td></tr><tr><td align="left">
Anciens combattants, mémoire et liens avec la Nation</td><td align="right">
2,54</td><td align="right">
2,54</td><td align="right">
2,46</td><td align="right">
2,34</td><td align="right">
2,25</td></tr><tr><td align="left">
Cohésion des territoires</td><td align="right">
18,26</td><td align="right">
18,26</td><td align="right">
17,22</td><td align="right">
15,65</td><td align="right">
15,14</td></tr><tr><td align="left">
Conseil et contrôle de l'Etat</td><td align="right">
0,51</td><td align="right">
0,51</td><td align="right">
0,52</td><td align="right">
0,53</td><td align="right">
0,53</td></tr><tr><td align="left">
Crédits non répartis</td><td align="right">
0,02</td><td align="right">
0,02</td><td align="right">
0,12</td><td align="right">
0,12</td><td align="right">
0,85</td></tr><tr><td align="left">
Culture</td><td align="right">
2,70</td><td align="right">
2,70</td><td align="right">
2,72</td><td align="right">
2,74</td><td align="right">
2,78</td></tr><tr><td align="left">
Défense</td><td align="right">
32,44</td><td align="right">
32,44</td><td align="right">
34,20</td><td align="right">
35,90</td><td align="right">
37,60</td></tr><tr><td align="left">
Direction de l'action du Gouvernement</td><td align="right">
1,37</td><td align="right">
1,38</td><td align="right">
1,38</td><td align="right">
1,39</td><td align="right">
1,40</td></tr><tr><td align="left">
Ecologie, développement et mobilité durables</td><td align="right">
9,44</td><td align="right">
9,91</td><td align="right">
10,39</td><td align="right">
10,55</td><td align="right">
10,57</td></tr><tr><td align="left">
Economie</td><td align="right">
1,64</td><td align="right">
1,65</td><td align="right">
1,62</td><td align="right">
1,79</td><td align="right">
2,15</td></tr><tr><td align="left">
Engagements financiers de l'Etat (hors dette)</td><td align="right">
0,55</td><td align="right">
0,55</td><td align="right">
0,58</td><td align="right">
0,43</td><td align="right">
0,43</td></tr><tr><td align="left">
Enseignement scolaire</td><td align="right">
50,01</td><td align="right">
50,01</td><td align="right">
51,49</td><td align="right">
52,09</td><td align="right">
52,95</td></tr><tr><td align="left">
Gestion des finances publiques et des ressources humaines</td><td align="right">
8,12</td><td align="right">
8,11</td><td align="right">
8,15</td><td align="right">
8,10</td><td align="right">
8,04</td></tr><tr><td align="left">
Immigration, asile et intégration</td><td align="right">
1,10</td><td align="right">
1,10</td><td align="right">
1,38</td><td align="right">
1,36</td><td align="right">
1,36</td></tr><tr><td align="left">
Investissements d'avenir</td><td align="right">
0,00</td><td align="right">
0,00</td><td align="right">
1,08</td><td align="right">
1,05</td><td align="right">
1,88</td></tr><tr><td align="left">
Justice</td><td align="right">
6,85</td><td align="right">
6,72</td><td align="right">
6,98</td><td align="right">
7,29</td><td align="right">
7,65</td></tr><tr><td align="left">
Médias, livre et industries culturelles</td><td align="right">
0,57</td><td align="right">
0,57</td><td align="right">
0,55</td><td align="right">
0,54</td><td align="right">
0,54</td></tr><tr><td align="left">
Outre-mer</td><td align="right">
2,02</td><td align="right">
2,02</td><td align="right">
2,02</td><td align="right">
2,02</td><td align="right">
2,03</td></tr><tr><td align="left">
Pouvoirs publics</td><td align="right">
0,99</td><td align="right">
0,99</td><td align="right">
0,99</td><td align="right">
0,99</td><td align="right">
0,99</td></tr><tr><td align="left">
Recherche et enseignement supérieur</td><td align="right">
26,69</td><td align="right">
26,69</td><td align="right">
27,40</td><td align="right">
27,87</td><td align="right">
28,02</td></tr><tr><td align="left">
Régimes sociaux et de retraite</td><td align="right">
6,31</td><td align="right">
6,31</td><td align="right">
6,33</td><td align="right">
6,27</td><td align="right">
6,30</td></tr><tr><td align="left">
Relations avec les collectivités territoriales</td><td align="right">
3,44</td><td align="right">
3,35</td><td align="right">
3,66</td><td align="right">
3,51</td><td align="right">
3,54</td></tr><tr><td align="left">
Santé</td><td align="right">
1,27</td><td align="right">
1,24</td><td align="right">
1,38</td><td align="right">
1,48</td><td align="right">
1,54</td></tr><tr><td align="left">
Sécurités</td><td align="right">
13,10</td><td align="right">
13,09</td><td align="right">
13,32</td><td align="right">
13,48</td><td align="right">
13,66</td></tr><tr><td align="left">
Solidarité, insertion et égalité des chances</td><td align="right">
17,64</td><td align="right">
17,67</td><td align="right">
19,44</td><td align="right">
21,31</td><td align="right">
21,94</td></tr><tr><td align="left">
Sport, jeunesse et vie associative</td><td align="right">
0,73</td><td align="right">
0,80</td><td align="right">
0,96</td><td align="right">
1,05</td><td align="right">
1,07</td></tr><tr><td align="left">
Travail et emploi</td><td align="right">
15,27</td><td align="right">
16,68</td><td align="right">
15,17</td><td align="right">
12,96</td><td align="right">
12,68</td></tr></table></div></div>
